Viutv99台 週六好戲勢 逢星期六 (34)

【今晚8:30《週六好戲勢:大事件》】
一場鬥智鬥力嘅正邪大戰，
竟然被擺上台，成為傳媒焦點，
全程直播無得TAKE2 ，以生命值硬接，
最後大贏家，究竟會係邊個？🧐

#週六好戲勢大事件 #週六好戲勢 #大事件
#YesUA #UA亞洲聯合財務 #讓你鬆一口氣
－－
網絡平台 : viu.tv
IG: viutv
YouTube:
App:
IOS-

快啲死啦差佬

有冇舉手投降圖

小齊春哥

你走唔甩㗎啦

得渣渣輝畀車撞

頂真係想溝佢？

互flirt

擺明

渣渣輝不死人

渣渣輝真係好煩

要女女女了

仔都生咗兩個

渣輝真係好廢

一早走咪算
張家輝個角色又係痴線
周街開鎗

cls，就咁射，入面有人質

Gta咁款

渣渣輝做衝動撚

咁好氣氛都唔扑野

小濟仲溝女

渣渣輝仲癲過任緊齊

不死身

cls 差啲打死埋條女

渣渣輝咁撚命硬

煩膠輝

會咁樣開鎗？

被車撞到死唔去

唔緊啦 八婆黎

我唔信拉唔到班仆街

春哥呢

咁多子彈

致敬暗戰

屌又嚟

點解要溝蝦餃老母

勁煩

女女女佢啦

係咪去咗開工

佢想殺Madam定咩

真係唔驚射到人質

渣渣輝咁撚遠射埋去
真係唔理madam同司機條命

又係長鏡頭

無限子彈

渣渣輝癲㗎

張家輝做乜柒

渣電單車渣到妹下妹下

全車人都想殺

狗為咗揸賊搏上位 必要時死埋第二隻狗都冇問題

上星期証人咁

波仔都唔揸下

渣渣輝

想做蝦餃老豆

交通警幾時都係最戇鳩

真死黑警

咁sweet 拖埋一齊

都冇........

個街牌似私人屋苑嗰啲喎

數碼港

無喇喇變左數碼港

show你老母咩

已經輸咗啦

真撚到

黑警唔舉旗既

show

昌華街街牌

數碼港變昌華街

個色調咁暗既？

啲記者咁快嘅

昌華街個牌咁假嘅
昌華街喺長沙灣喎

好似玩 hitman 咁，但揚晒

用國安法拉小齊

係咪幫春哥殺人

話係嗰個地方就真係嗰個地方拍嘅戲好少
《意外》應該係少數

Cheong Wai street

唱番首夏日的摩摩查先啦

如果而家發生任賢齊走得甩嘅話應該會拉個小巴司機

鎖埋一齊陳慧琳唔配合佢跑慢兩步佢已經走唔甩

做賊做到咁有道義

林鄭重唔出嚟講話

老細幾型
慢慢行出黎

打死個八婆啦

yes

對面的女孩看過來

春哥target

gg

cls 仲跑

渣輝好煩

So sweet~

屌你老母渣渣輝不死狗黎

小齊

殺手去咗邊？

射個八婆啦

Tg呢

小齊嗰角色好撚正

殺唔到

眼眉做戲

張家輝邊有噤多子彈

陳慧琳個身原來有槍

小齊唔係沉船呀嘛

摩摩茶：禾有少少種意咗你。。。

亂入笑死

殺手去咗打劫

沉咗啦

頂咁易沉

唔殺返個差佬先

真係夠膽打

無啦啦咁sweet

你到底有幾想上位

型到

跪係度當係啦

Cls

madam臨死都仲要講show

無啦啦冧蝦餃老母真係好on9

渣渣輝：實捉到你

咁遠點射
最尾為死而死

Bad ending
陳慧琳居然無死

杜sir好拍到咁奇怪, 色調成日都好灰沉, 剪接又急
呢套畫面咁亂, 入戲院分分鐘睇到頭昏, 當年有700萬票房都算高

中港關係點樣套落呢幕到？

Cls 臨死仲溝女

沉到死埋

乜9女主角

張家輝係乜角色
淨係射射射

渣渣輝不死身mvp

張致恆？

依家咪做到咁囉，最緊要係用傳媒，之後拍d片出黎做假，再開d記住作故仔，有幾多邵美琪呢d死閪婆係狗隊

不死鳥

一哥

我想問張相裏面嗰個人係邊個

AGA

真實黑警
完全唔理市民安危

春哥

春哥都死埋

佢地交換左黎玩

兩個掉轉

即刻腦補埋阿牛個樣同把聲

互相交換左任

咁就完咗

不死人

走得甩就潛一排先啦

大圈豹 rip

bad ending

啊！睇唔到張相咩黎！有無清話我知

春哥本身要殺既target

識英雄重英雄

徐子珊

Terminator

Target

點解唔殺蝦餃老母

春哥任務

你當係 return favor 比對方

但命運一樣

兩個人交手換行動梗係唔熟手啦
做返本行可能唔使死

好sad啊

行政長官連出鏡機會都冇
廢到

點解唔死返個差佬呢
係咪太暴力 當年上唔到畫

好慘

點解係都要跟plan做，本來兩個都走到

點解要交換任，唔明

啲狗就係睇杜sir片學當差

張家輝係鄧狗？

無限HP

死黑警標準說法

依家睇警匪片覺得d賊先係可憐

殺手要殺嘅目標

完

最尾d對白好老套

本身另一個賊既任務，要殺既目標

點解兩邊對調做對方要做既野？

啲好人死哂

飾演一個衝動魯莽嘅督察

成套戲最鍾意係開頭一shot直落
同埋食飯嗰part
好有爆裂刑警食飯嗰幕feel

點解要交換做

杜sir嘅浪漫

理想：陳慧琳 現實：江永祥

殺手春哥嘅目標

萍水相逢 但相逢恨晚

真
sad左

杜琪峯卻似乎另起爐灶，繼續用紀律部隊嘲諷權威，單是《PTU》倒未必能教人想到箇中玄機；《大事件》一觸即發，回望前作，使我記起當天看《PTU》時，看到醒目的機動部隊為一個肥佬補鑊的情節，繼而聯想到特區政府，高官支持特首至垂死吃力的場面，歷歷在目。

《大事件》說的是傳媒力量，無邊無際。警員向悍匪舉手投降，被傳媒拍下事態經過，損害警隊形象。陳慧琳飾演的副指揮官，建議以牙還牙，「衰在傳媒手上」便要用傳媒做一場good show，贏回聲威。與《PTU》相若，同是因一個困窘警員，由失槍死頂到舉手投降，黑夜與白晝的世界都似乎無法無天，團隊精神都要在歪曲的作法下為同僚伸手，明知有問題不行廣東道，與利用傳媒面臨大敵欲蓋彌彰，同出一轍。公共關係科的邵美琪，盲目卻又非常專業的，聽從陳慧琳為掩飾同僚窘態的指令；高級指揮官張兆輝被陳慧琳的一句「我要嘅係support」而氣得無奈，欲言又止，面無血色。而面無血色，也是陳慧琳被下級督察張家輝忽視指令，氣得七孔生煙時的表情。警隊上下，越界行事，層層遞進，餘下悍匪任賢齊與尤勇的冷笑，反過來用媒體力量踐踏警方。

荒謬事件接連發生，當見到電影中警員向記者派飯盒，我的靈魂便出現在戲內的「臨記」警員身上，無聊一句：「都未見過行動中途放飯！」《PTU》的黑幫相遇，是搏火收場，兩敗俱傷；《大事件》的悍匪與殺手，窮途末路，竟能在飯桌前飽餐共飲，地下社會反而來得安定，與近期爾冬陛《旺角黑夜》的地下秩序似有聯繫，建制以外反而自得其樂，是黑色幽默，更是對地面世界冷嘲熱諷，更顯荒涼。去年此刻我們正在倒董，時至今日我們悼念法治，與黃毓民一同高呼「少理老董」，放眼大環境，卻不能跟名嘴一樣遠走美國。所以《大事件》的林雪會不停跟悍匪說「盡量配合」，寧願苟且偷安，難求脫身。

轉彎抹角 暗喻特區
社會氣候不明朗，只要「你」是新聞記者、電台大班，甚至如死物電腦聯網，警方都想與「你」握手，搬弄親善大使的姿態走向群眾。《大事件》的邵美琪、陳慧琳和張家輝都做了一場good show，而我亦相信這場good show並不單是指向戲內的紀律部隊，而是指向整個香港，各方的利益集團，包括政府、政黨與商人，都在製造一場利己卻未必利人，敵我對立分明的good show。碰巧近日有民主派成員主張與京建立溝通，瞬間成為報刊「大事件」，我卻未敢妄想，小市民如我，不是警官，更做不了悍匪，唯有效法林雪「盡量配合」，無能為力。

杜琪峯不會扮米高摩亞就地咆哮，但他的批判姿態昭然若揭。他不會挪用警方的親善大使形象走向群眾，踏上紅地毯出席金像獎；縱使他上京問好，卻也上街表態，身體力行，如《大事件》開首七分鐘長鏡頭的轉彎抹角，迂迴暗喻特區生態。特區氣候不能生出一個米高摩亞，可悲！可幸尚有杜琪峯，既驚，且喜。

渣渣輝今時今日都交換左...

都話佢想做蝦餃老豆

型d

一個字頭的誕生

越多越好
俾你睇得出佢地做假證明佢地廢
唔通100%呃到你好咩

本身以為劇情片，點知係寫實片

太真實啦呢套而家睇返

春哥似係去送死

時勢迫佢地

最後要happy end
2個都走得甩但走去死仲要mission failed

死左個上司咪有多個空位上囉

係咪任生以為春哥死咗 所以做佢個任務
春哥知任生死咗 所以又做返佢任務？

大事件同旺角黑夜唔係單純嘅一個警匪戰，其實係講人性，鬥智鬥勇，以前嘅警匪片一啲都唔簡單

銀河映像 無法想像 杜sir

班賊真係兄弟爬山各有各做

要塑造成末路英雄既角色形象，知其不可為而為之。

今時今日不演了..

春哥
不過套野當年點解班狗會俾佢地過到手法係做場大龍鳳又講大話

係人地唔玩quit game,班狗冇贏到

return favor，當係答謝大家嘅幫助

哦！感謝各位清解答

有先得架

黃霑 既滄海一聲笑

正常，渣住支槍好難控車頭，除非本身玩車高手

沒有故事 只有事件

應該係

香港電影評論學會大獎（第11屆）

推薦電影：
《大事件》
重拾硬朗的警匪次類型，幕前幕後拼搏製作，確是技法大膽，風格凌厲。而注入此時此刻舉足輕重的傳媒角色，對建制規則和專業價值作細密察驗，創作出亦莊亦諧的豐富意義。

人哋盜亦有道，係講義氣，唔會傷害人質，但係最後蟻多摟死象，比人哋包圍最後投降

其實係畀個藉口對方走數，就可以甩難

但點知賊都有道義，有口齒

呢套正

呢句係講得幾型 其實都係大聲講對白

只係果一幕個感覺好好笑
好似人地去溜冰就仆但未仆咁

如果兩個一齊做任，應該好勁

今日推得好快

點解viutv
可以cut到笑傲江湖個預告
咁撚有隱喻
剪片嗰個好撚黃

角色的安排，如何因對立而製造起承轉合，都是重要考慮；在《大事件》批判社會的主題之下，説看到城市如香港，也是世界，正是當中的對立面能被看到普世意義——靈魂人物高高在上，是權力象徵，卻往往沒頭沒腦，自覺高明；「盡量配合」象徵尋常百家，是委曲求全，卻偶有市井反動，民粹智慧；當然，更多是陪跑的小角色，循規蹈矩，麻木生活。這便是我們身處的地方，每日也有大事件。

《大事件》有一條不曾為人所道的枝節——陳慧琳與上級任達華及張兆輝的三角關係，由任賢齊一句「你咁靚女，人人都鍾意你」而道破。片首陳慧琳與任達華在房內的單獨對話，暗示兩人的感情關係；而張兆輝的撞破，以及每一次在監察車上對女方的勉力支持，臉上暗藏不悦，其一是因為對方以越級身份主持大局，其二是因為自己眼角流露曖眛感情，而不憤於任達華與對方的關係。這段安排看似不著邊際，卻更能鞏固主題：它會教觀眾靈光一閃，質疑：如此男女警員心情複雜真的可領導警隊保護市民？如此自覺受寵的越級指揮真可恰當行事？感情轇轕的虛招一晃，原來是加強主題的明證；描述不足並非毫不管用，製造疑惑便能提出批判——權力核心的人物原來虛有其表，金玉其外。

説《大事件》盛載豐富詮釋，當然不準；但説它用心安排，人物對立面甚至乎小枝節也是故事成功因素，相信準確無誤。有觀眾當然會因為杜琪峰的導演技巧而感動，亦有觀眾必定會因為電影的幽默批判而共鳴。然而如果説導演真的有火，卻又能用心地去講一個不愠不火的故事，如生命的既輕還重，觀眾會更明白，它的四射光芒，何解熾熱。

我理解係畀個藉口對方走數，就可以甩難
但點知賊都有道義，有口齒

任賢齊死之前打算幫佢做埋件事好過座監咪自殺式襲擊

另一方面個殺手見到佢出現係原本嘅目標現場想幫佢完job但失敗，就乾脆交換嚟做

當然現實層面考慮就係電影入面嘅壞人一定要惡有惡報，唔係過唔到電檢上唔到大陸賣

大賊大哥沒有輸，他戰鬥到最後，輸的是你們

如果殺咗陳慧琳，就黑色幽默

佢似唔識揸都要衝動撚上身追咁款

幾鍾意呢套
ending 都叫一下子推翻曬之前講嘅嘢

我唔信拉唔到班杏加橙？

滄海一聲笑 d詞反共

渣渣輝射撚死左madam就好

不煩其厭拿《省港旗兵》與《大事件》作對照，當然有自己想探討的發展方向。麥當雄當年不斷用「人性」及「寫實」來作為挑釁手段，希望激發公眾的輿論(承接《靚妹仔》的策略），從而令電影成為傳媒的議論焦點。事實上，當時也可説是達到一定的果效，至少其誇飾的風格確實製造出不俗的迴響。

在本地傳媒生態的萌芽期中，他的「語不驚人死不休」方針起了與傳媒打心理戰的作用。反之，在杜琪峰的《大事件》中，導演開宗明義表明要重省警匪題材，與傳媒介入所起的糾纏關係。表面上，似乎於這個傳媒高度發展的「成熟」生態期（我所指的「成熟」，是傳媒隱然已確立自我的運作邏輯，而非指採訪上的「成熟」表現），《大事件》做到與時並進，透過用互聯網的主客捉弄，從而帶來傳媒作為一種工具的兩面性——既能載舟，也能覆舟。

但一加對照，我們得出的結論反而更加教人看得不是味兒，《大事件》徹頭徹尾把傳媒視為被動者的角色，委實令人看得啞然失笑。或許是導演企圖簡化對立的線索，所以一直把鏡頭中的傳媒角色刻劃成陳慧琳及任賢齊的應聲蟲。與麥當雄故意挑撥出傳媒上的話題爭議，從而把作品置於光環焦點的策略，可謂於對傳媒運作的理解上反而有逆時倒退的情況出現。作為出自編劇老手陳慶嘉的劇本，我不認為會犯上以上的幼稚病，於是從中得出的隱喻性解讀才曲折地得以建立：如果《省港旗兵》的政治隱喻在於乘1984年的前途敏感局面，反映出對內地政權的不信任，變相透過旗兵對香港遍地黃金的「南下想象」加以具體化呈現；那麼《大事件》所諷刺的正好是回歸後對「專業」及自以為是，自大自欺的倒行迷思。

到時真係great show

沉春哥 都唔沉蝦餃老母啦
cls 傾咗兩句就沉船

當年點同今日

其實咁先好戲睇落現實d

渣渣輝真係煩膠黎

佢剩想陳慧琳舉手認輸，又做個柒畫面出黎
但陳慧琳死寧都要贏鏡頭咁無啦

末路英雄亂殺人就唔係英雄啦

電影中的正派人物大多一塌糊塗：張家輝衝動魯莽，連累同儕；陳慧琳虛有其表，講多過做；任達華公私不分，自命土皇帝；張兆輝毫無主見，猜疑小器，整個代表政府的管治班子，全屬一場笑話。連結起《非常突然》及《PTU》來看，兩次的逆轉如果均披露了某種對宿命的依戀（當然還有《大隻佬》的進一步發揮），那麼今次的反敗為勝（陳慧琳的不用犧牲），基本上乃一場喜劇式的安排，完全和以前可歸類的主題式探究截然不同，這才是杜琪峰04年版的政治隱喻。

最後拍到2個反派最有血有肉

佢目的唔係比你同我睇，係比支那人同藍屍狗睇

之前睇拍戲同真實分別
電單車要右手控制油門
所以一係左手拎鎗一係左手反手控制

比我，就死之前點都要隻狗陪葬喇

交換任個ending幾好

霑哥本身有料

在自由行及新移民盛行的2004年，香港影壇再次出現幾套旗兵式的電影，包括《旺角黑夜》、《愛•作戰》及《大事件》。片中呈現的，已不再像《省港旗兵》般對大陸悍匪產生恐懼及仇恨，取而代之是港人與大陸人同舟共濟平起平坐的景況。由《旺角黑夜》同情大陸人於香港的遭遇，到《大事件》的畏懼到惺惺相惜，繼而到港人以傳媒包裝不擇手段攞威為上，甚至是《愛•作戰》同坐一條船的又愛又恨卻凸顯世界觀及愛情觀等，都透視了香港與大陸微妙複雜的關係，其中以《愛•作戰》最堪玩味。

其實成套野最kam 係flirt 蝦餃老母

任賢齊死得好唔抵
要死都應該係做show果班

不過任賢齊走佬果陣電話唔cut線就真係on9

《大事件》説的是警方借傳媒去刺激被困的悍匪，也振奮警隊士氣；杜琪峰會説，他有意批判傳媒的搬弄事實，也容易被煽動以虛構事實。當然，箇中還有嘲諷專業精神（無論是警隊或傳媒），似有所指，影射愚昧的權力核心。

《A1頭條》的故事沒有《大事件》的明刀明槍，卻能夠更圓滿的交代傳媒的界限與侷限，更暗示專業如警方的無力與制肘；《大事件》卻沒有這種闊度，如《A1頭條》般能收編這些瑣碎但細膩的可能(真實）性，高低可見。

然而，《A1頭條》選擇以好人壞人的含糊定位説傳媒與警方的各樣可能，以表示對雙方留有空間的關懷，卻在結局來了曾達時與飛哥的各自讚嘆「你係好人」，如此似乎冰釋前嫌，倒又來了一條保守尾巴，重回好人就是好人、壞人就是壞人的二元想像，未有因「仲有好多位要填」的開放性而深化主題；令我看得滴汗，也懷疑到底編導的用心，會不會是來一場傳媒與警方的讚禮，由謎團的逐步解構，重新鞏固他們的權力與定位。這一點，看來又不如《大事件》喜劇般的完結，來得異常暢快。

佢哋只係警察
唔係正派

小齊真係好撚好人
人質又放Kelly又唔殺
正義過班狗

04年香港的幾部主要電影，也描寫了「大災難」的來臨，片中充滿著危機感。《大事件》、《愛．作戰》、《新警察故事》都著意鋪排一場驚人災難的來臨，無論是襲擊個人（《愛．作戰》）抑或城市（《大事件》、《新警察故事》），都透露著相同的訊息：香港/香港人的脆弱、我們正面對危機和威脅。

有説香港正步向中年的危機，金融風暴揭露了香港的結構性問題，港人於霎時間未能適應、措手不及。我們一方面要面對自身社會的急速轉型，另方面也要應付周邊城市的挑戰。這些年頭，香港人也如人到中年，產生了焦慮不安的情緒。03年是香港最為燥動之年，這種焦慮與創傷依然反映在04年的電影之中。湯禎兆以「旗兵電影」來總結動作片裡的「災難」意象與社會困局之間的關係，其實04年的言情/文藝片裡也有相似的發揮點——「傷痕」之疤。

幾時播ptu

佢本身走到都離奇，升降機井底通常都係地基入面，除非出面係排水渠

黃霑係反共㗎

任賢齊
而家睇親警匪片都會幫匪徒加油

真

證明套戲成功

真
都明知自己班友死晒仲唔記得收機真係太大意

超好睇

我初頭以為有伏筆係偷聽班狗啲部署，點知係唔記得cut線

情況咁危急漏左者

國民黨人黎既

原來money heist都係活喺杜sir嘅影子下做人⋯

黑警死全家.

咁結局好慘